A ideia geral do modelo de superposição é reduzir a colisão núcleo-núcleo a um conjunto de colisões núcleon-núcleon. Ou seja, um núcleo com número de massa $A$ e energia $E_0$ é considerado composto de $A$ núcleons independentes com energia $E_h = E_0/A$, pois a energia de ligação, de $\approx 5$ MeV por núcleon, começa a ser menor que a energia típica de interação. Nesse cenário, os núcleos são compostos por núcleons e durante o processo de colisão existe a probabilidade dos núcleons do projétil e do alvo interagirem. Os núcleons que interagem durante o processo de colisão são chamados de ``núcleons feridos''. Podemos determinar o número médio de núcleons feridos no alvo através de um modelo simplificado construído sobre a representação do parâmetro de impacto para seção de choque inelástica
\begin{equation}
	\sigma^{hA}_{ine} = \sum^{N}_{i=1} \int d^2b \{1-e^{-\sigma^{hh}_{i,ine}T(b)} \}.
	\label{eqn:impacter_parameter_inel_cross_section}
\end{equation}
Essa equação mostra que a seção de choque para colisões núcleo-núcleo($\sigma^{hA}_{ine}$) é composta pelas somas parciais de $N$ seções de choque núcleon-núcleon $\sigma^{hh}_{ine}$ e os núcleons estão distribuídos sobre o espaço de parâmetro de impacto $b$ com uma probabilidade $T(b)$. Se considerarmos que todos os núcleons são iguais, a equação \ref{eqn:impacter_parameter_inel_cross_section} reduz para 
\begin{equation}
	\sigma^{hA} = \sum^{N}_{i=1} \int d^2 b \frac{[\sigma T(b)]^N}{N!} e^{-\sigma T(b)}.
	\label{eqn:cross_section_nucleon}
\end{equation}
O número de núcleons feridos durante o processo de colisão agora é dado por
\begin{equation}
	\langle N \rangle_{pA} = \frac{A \sigma_{pp}}{\sigma_{hA}}.
	\label{eqn:mean_number_wounded_nucleon}
\end{equation}
A generalização do número médio de núcleons feridos por projétil nuclear com número de massa $A$ incidente em um núcleo alvo com núemro de massa $B$, é dada por
\begin{equation}
	\langle N \rangle_{AB} = \frac{A \sigma_{hB}}{\sigma_{AB}} + \frac{B \sigma_{hA}}{\sigma_{AB}},
	\label{eqn:mean_number_nucleo_nucleo}
\end{equation}
onde o primeiro termo descreve o número de núcleons feridos no projétil e o segundo termo, o número de núcleons feridos no alvo.

O modelo de superposição para núcleos descreve razoavelmente bem EAS iniciados por núcleos. Por exemplo, um chuveiro iniciado por um raio cósmico com número de massa $A$ e energia $E_0$ seria equivalente a $A$ chuveiros iniciados por prótons com energia de $E_0/A$. Dessa forma, a fração de energia que é transferida para a componente eletromagnética é dada por 
\begin{equation}
	N^A_{em,max}(E_0) = A \cdot N^h_{em,max}(E_h/E_c) \approx N_{em,max}(E_0),
	\label{eqn:prediction_superposition_number_elctro}
\end{equation}
onde $N^{h}_{em,max}$ é número máximo de partículas por núcleon. Outro resultado é a dependência da composição química na medida do número de múons($N^{A}_{\mu}$), dada por 
\begin{equation}
	N^A_{\mu}(E_0) = A \cdot \left( \frac{E_0/A}{\xi^{\pi}} \right)^{\alpha} = A^{1-\alpha} \left( \frac{E_0}{\xi^{\pi}} \right)^{\alpha}
	\label{eqn:prediction_superposition_number_muon}
\end{equation} e na profundidade máxima ($X^{A}_{max}(E_0)$) que equivalente a um chuveiro iniciado por um núcleon com energia $E_0/A$.
